---
title: 雪原&蒹葭
author: 烈1111丰
date: 2019-03-04 00:00:01
category: snowfield
layout: post
lang: zh-Hans
depth: 1
---

#### 作者：烈1111丰

原載於[https://tieba.baidu.com/p/4318291773](https://tieba.baidu.com/p/4318291773)

---

### 雪原

苍独自一人在冰天雪地里走着，留下了串串脚印，又迅速被雪淹没。四周白茫茫的一片，周围的树上都吊着晶莹剔透的冰晶。看起来并无明显差别的环境让他在这个树林被困了很久。

眼见着天就快黑了，苍仍旧没有找到出林子的路。意识到这样下去，自己大概会被困死在这片林子里，苍想了一个办法，他把自己衣袖撕成了长条，每隔一段距离就在树枝上绑一段布条。

在他走了大概十几里路之后，苍听到了不属于自己的脚步声。他停住转身向后望去，一个满头白发的人正笑眯眯地看着自己。

夕阳的余晖将他的一袭白衣染成了醉人的酡红色，衣服上金色的花纹有些刺眼。他白发直泄而下融入了白色的衣服中，黑色的眼睛里带着温柔的笑意。

他是谁？

苍还没来得及问来人的名字，白衣人却抢先问了他问题：“你迷路了？”

苍不言语，在这茫茫雪林中，他不知道来人是否值得他信任。

白衣人接着补充：“如果你没有迷路便用不着拿布条来做标记呢。”说着，他摊开手，掌心里面躺着十几根紫色的布条，正是他从衣袖上撕下来的那些布条。

苍微眯着眼，虽然即便他不眯着眼也没人能够看清他的眼眸，不让自己的眼神泄露出自己不安的情绪。

苍顿首。

白衣人抓住了他的手，未等他挣脱，四周骤起大风，卷起了雪花，将他们包围其中。待到四周风雪消散，他已身处一个小村庄，身旁已没有刚才白衣白发之人。

看了看四周的环境，苍叹息了一声，他是要去雪林后的那处村庄，结果那人把自己送回了出发地。

“不对么？”那人突然出现在了自己面前。

“唔，此处是我出发的地方，我要去的是另一边的村庄。”

那白衣白发之人看起来似乎有些忧愁：“天黑了，吾也看不清路，能明日天亮再送你过去么？”

本想拒绝，打算自己独自去那边，苍却在看到了他忧愁的眼神后改变了主意：“那麻烦了，不知公子姓名，在下玄宗苍。”

“弃天帝，吾的名字。”

弃天帝？古书上那武神的名字？再睁大本不算大的眼睛看了看，他果然与古书上武神的画像几乎一模一样。

见对方似乎知道自己的真实身份，弃天帝竖指贴唇上，做了个噤声的动作：“吾偷偷跑下来玩会儿，勿声张。”

苍不禁笑出了声，这般可爱的神恐怕世间罕有吧。再一看，神正瞪大了眼睛，假装生气地看着自己，苍也不顾忌对方神的身份，带着他去了附近的客栈。

第二日，天刚亮，苍前去看弃天帝，却发现他竟还没醒。

他正打算离去，却禁不住多看了他一眼，正在睡梦中的弃天帝合着双眼，两只手抓着被子，生怕别人给他拽去了似的。

苍刚下楼，弃天帝不知何时已经坐在了大厅的一张桌子旁。

见到他第一句话便是：“你把吾吵醒了。”说完还颇为怨念地瞪了他一眼。

“是苍的错，小天你莫要把我丢在半路上啊！”

小天？弃天帝没有反应过来自己的新外号，反应过来之后，也是浅笑。

在弃天帝的帮助下，苍反倒而是众人中最先到达那座村子的。

当被问及怎么来的这么快时，苍轻啜了一口茶：“在雪林迷路时，遇到了过路的人，被他碰巧捎了一段，于是就快了。”

弃天帝么？武神么？他记住了。

<br/>

<br/>

### 蒹葭

他独自伫立在芦苇丛中，细小的溪流绕过他的身旁，他撑着红伞，披散着长发，遥望着远方。

俄而，鹅毛大雪絮絮扬扬地飘下，覆盖了白茫茫的大地，覆盖了他的红伞，覆盖了他。

转眼间，我与他已是敌人。

“人间的小弦首，你，尽力了！”我甚是张狂地对他说道，然而，真正看着他的血，心里确实没来由地一慌。

自古正邪不两立，非得拼个你死我活不可，可是我却完全没有那个心情陪一群小耗子玩。

“人间，又污秽了。”面对千疮百孔的大地，面对无力回天却拼死战斗的他们，我没有那个耐心，把他们扫除就好。可是。对于苍，我竟不想下手。

与苍的初次相遇是在那片雪林，如今他已经忘了我，我却不想伤了他。

现在的他会是怎样的一个人呢？

几次与正道交手，双方各有损失。九祸来我面前说明她的计划。

“如今，吾等的对手以素还真、苍等人为首，要想破解他们的阵营，必须对他们二人下手。”

听九祸在下面说着她的计划，我有些不愿听她啰嗦，手一挥：“就照你说的做，你去办吧！”

九祸领命之后就走了。我悠哉悠哉地晃到了朱武那儿，他蹙着眉头，正分析着苦境的地图。

“人间的这群小人类也值得如此用心吗？”我坐在他面前，他才后知后觉地抬起头来。

“父皇。”

略不情愿的声音，我却并不在意：“回答吾的问题。”

“知己知彼，百战不殆。父皇既为武神，想必比我更了解这一点。”

“对，所以吾来找你了解了解你曾经的好友——苍。”

他似乎很惊讶我竟然记住了苍的名字。只是很快便压下了惊讶的情绪：“父皇对苍有兴趣？”

“并无兴趣，知己知彼，百战不殆，如是而已。”

“苍喜好抚琴，表面上性格冷漠，不爱问世事，不在意他人生死，实则十分重视自己的朋友……”

我淡然在那儿听着朱武对于苍的分析，没想到这么多年过去了，他本性并没有大的改变，只是朝着越来越冷淡的方向发展了？

想起那年他得知我神的身份之后与我开玩笑的样子，我就越发不想他活的如此拘束。

“朱武，你对你的母后可有印象？”

“这……父皇不是憎恶别人提及母后么？”

“吾意欲续弦，这次在苦境找到了一个不错的人选。”

“是谁？”

“苍。”

“什么？！”看着朱武震惊的模样，我不以为意，离经叛道的事情我做的不少了，怎会在意多做些呢？

“如若他不答应，就告诉他，玄宗剩余人的性命和嫁给吾，二者选其一。”

新婚之日，我如他所愿，撤回异度魔界的人马。宽大的喜房里，他一声不吭蒙着喜帕坐在床边。

我掀起盖头，他直视着我：“苍原来不知魔皇竟是有龙阳之好？”

“吾以为你会问我，为何要要挟你？”

“那好，如若苍不遂你愿，你会杀了玄宗的人吗？”

“小天自是不会。”

看到他惊讶的样子，我勾起嘴角，浅笑，拉起他的手向外走去，到了芦苇丛。

我弄散他的头发，让其自然垂下。

“魔皇这是何意？”

“人间有一首诗词如是说：蒹葭苍苍，白露为霜。所谓伊人，在水一方。恨我吗，苍？”
